保護廣東話既其中一個關鍵，係親友間就算有人唔識廣東話，都照繼續講

發覺好多時係，一大班人，
當中有一個淨係識蝗語，
然後全部人由於唔好意思定點，
自動全部講哂蝗語
於是乎，一班親友入面有一兩個蝗語人
就全部講蝗語

查實落得香港既蝗人90%聽得明廣東話
正確做法應該照講廣東話
最多佢唔明先個別講解吓

嗰point係，當有一些認識，非敵對既蝗語人喺生活圈入面，
邊個就邊個，就睇邊個夠堅持（或霸道，無賴）講自己既語言，要人地就佢
而哩方面，蝗語人通常贏

因為佢哋覺得唔識粵語係正常
識狗話係必然

所以要企硬
最多佢講蝗語我用廣東話

因為吓吓比人一個頂十個
就算蝗語人係少數可以洗走廣東話

冇錯

我做waiter幫佢地落單都係講廣東話

問我可唔可以用普通話？Sorry喎你去下間食啦

堅持我有我講

對住鬼佬會唔會都講廣東話？

我就會同大陸狗講古天樂語，講到佢地叫我講返廣東話

融入社會係應該學當地語言，唔係當地人就自己

支持本土派咁做

係香港見到鬼佬唔識廣東話我實屌到佢地返鄉下，
黎香港連少少廣東話都唔學一d都唔尊重我地，
唔學廣東話仲想係香港拎著數咁同蝗有乜分別

所有nds groupmate 聽完我d普通話之後同我講不如講返廣東話

我返工d大陸同事都係叫我講廣東話
佢聽仲辛苦過我講

Speak English

但係好多香港人聽到蝗話就即刻轉哂講支那話。已經成為支那蝗既一部分

其實係，我覺得香港人太習慣遷就他人，一班香港人+一個外國人，就一齊講英文，一班香港人+大陸人就一齊講普通話。之前出國交流發現其他國家嘅人根本唔係咁，堆德國人係我面前依然會相互用德文傾計，有指明關我事嘅先用英文，堆韓國人又係係咁用韓文，就算成檯6個人有兩個外國人，佢地都照用韓文，完全無意識要遷就我地兩個。

你地會就佢㗎咩？
不嬲都係由得佢同自己老公係到之之針

有冇諗過你係俾人排擠緊

親戚講廣東話/英文先會應。
其他語言我聽唔明自然唔會應。

親戚就算唔識廣東話都講鄉下話啦，點會講普通話咁奇怪

其實BNO算唔算外國人

無，因為好明顯唔係，唔係話全程飯局100%講自己語言，而係大約5-6成時間，之後發覺我同其他人被孤立，先用返英文講返頭先嘅話題，然後同我地討論，但過一段時間佢地又不知不覺間轉返去自己嘅[url][/url]channel，然後不停loop。